[8日7夜] [多圖多字] 札榥小樽深度遊

小弟第二次寫遊記, 寫得唔好請屌細力d
呢個旅行係舊年11月既事, 突然有衝動想記錄同分享下

呢次係我第一次去北海道, 因為就到年尾
d大假如果唔放左佢就會消失
咁我緊係拿拿林請假去旅行啦
同朋友黎個快閃之旅都好
所以好多行程都無時間plan, 純粹係當放鬆心情之旅~

P.s 決定早朋友兩日去, 自己鳩行下先

上網睇過, 好似得Cx/HK Airline/ANA 先有直航去北海道
咁另外兩家航空都貴好多, 所以選擇左HK Airline

機票包20kg來回+保險+稅大約HKD$3900
住方面我Book左2間 :
2晚札榥Hostel自己住+5晚札榥Airbnb同朋友住
加埋大約HKD 1000樓下

咁講返個行程啦, 因為太趕住出發.....
事前係無時間認真計劃每日行程
8日7夜都會留返係札榥小樽

所以好多景點雖然想睇, 但都無打算去
只係略略計劃下個方向就出發
去之前都預左只係會行下街, 食下野, 買下野等等

成個Trip(機票+住宿+食野+搭車+買手信) 大約用左HKD 10000

原諒我會係呢個遊記有好多廢噏, 因為我真係好鐘意分享!
(唔鐘意聽廢噏可以上一頁 )

我全程係用Iphone影相, 我唔識構圖同執相
所以有好多相都斜斜地, 影得唔好, 請見諒 !
btw我都知我有d朋友都有上開連登
唔該唔好同我相認Thanks

好, 出發!

Day 1 香港->新千歲機場->札榥住宿

朝早07:55機->關西機場14:55

港人必影

終於到左新千歲機場

JK

大約日本時間1點幾就黎2點,比原定時間好似早左一個鐘到, Lucky!

新千歲機場都幾多野睇
但因為Plan左最後一日先黎機場睇野
所以略略行過下就算

一出門口已經感覺到個陣涼意
黎之前已經Check左天氣
都係2-10度左右, 天氣唔會有大太陽, 陰陰地

咁一出機場就走去買JR車票出市區間Hostel Check In啦

可能因為天氣問題啦…我覺得好荒蕪, 灰灰暗暗咁...

北海道, 同想像中好似有小小出入…

但到站後, 出左JR就好返小小, 終於見返d人氣

咁我今次頭2晚會住距離札榥JR站5-10分鐘路程既Hostel
叫Ten To Ten Hostel, 間野真係好近,又幾易搵
基本上一出札榥 JR 西出口,直行到底再過馬路轉入去小路就係啦

間Hostel大約係咁, 我住10人Dorm
房既空間感覺唔大, 但我個人覺得床既空間其實都幾大

至少夠放哂我個袋,仲唔會覺得逼, 而且仲有一個細燈
一開頭睇相幾驚無簾, 不過好在係有既,咁都有D私人空間

另外間房有locker,有一個細雪櫃可以放飲品
不過唔可以係房食野飲野
要到樓下一樓個圖書館Share area食

Check in既時候佢會送兩張2張coupon
welcome drink同cafe早餐coupon
Order 500yen就有減300yen
(咁我2張野都有用哂, 唔好浪費呀 )

之後就出發去搵食啦!
好撚肚餓呀屌!, 幾乎係全日無食過野
係機場飲左杯咖啡就上機
HK Airline個飛機餐難食到食左一啖停手

離開Hostel大約係晏就3點半左右, 個天仲光光猛猛

因為想食拉麵, 於是問左Hostel個姐姐附近有咩好食既拉麵
佢話可以行去薄野個邊, 有條小巷叫元祖札幌拉麵橫丁
咁我本身都無搵過有邊間想食, 所以決定去到個邊再算!

一路Keep住向右行, 都要行成半粒鐘

行行下見到呢個建築

唔知咩名堂,我記得係網上咩十大札榥必去景點之一
但因為個天已經好黑,同埋可能已經關門, 所以就無入去

我係條巷行左幾次來回都決定唔到食邊間

最後是但入一間食, 叫咩倍煎舍

都幾好食, 係咸左d囉

食完之後行返同一條路返去

見到呢個燈塔,再影下相

其實夜晚都幾撚凍, 好在有帶頸巾
我覺得係救左我

時間仲早
入左札榥 JR附近既商場行
食完個拉麵硬係覺得唔夠飽
所以入左Mister Donut, 啪左兩個Donut

食完真係覺得好撚肥好撚飽, 好罪惡

Hostel附近有間Yodabashi

所以走左去人地舖頭按摩
按左成粒鐘都無人理

你老味, 舉到我隻腳咁撚高

厚顏無恥按到人地收舖先肯走 好舒服

其實之前都試過自己黎日本旅行
仲記得第一次既感覺係好sad好慘
不過今次既感覺唔強烈

完! 沖涼訓教!
結束今日既行程

開錯台, 重開

[8日7夜] [多圖多字] 札榥小樽深度遊~